## Домашнее задание к занятию #8
#### Введение в E2E тестирование. Библиотека Cypress
- Развернуть и настроить Cypress на проекте. (2 балла)
  - Собрать конфиги на проекте.
  - Запустить тестовые кейсы от Cypress или самописные.
- Написать следующие тест-кейсы и успешно их выполнить: (2 балла)
  - Авторизация или регистрация с валидацией (как на уроке: проверить на правильность ввода в поля).
  - После авторизации сделать логаут.
  - После снова авторизоваться и создать пост.
  - Найти пост на странице.
  - Поставить лайк этому посту.
  - Проверить наличие лайка.
- Написать следующий тест-кейс и успешно выполнить его: (2 балла)
  - Зайти на форму авторизации.
  - Прописать кейсы авторизации: негативный (с ошибками), позитивный (с правильными данными).
  - После авторизации проверить правильность нахождения пользователя на главной странице.
  - Сделать логаут.
- Написать следующий тест-кейс и успешно выполнить его: (2 балла)
  - Зайти на форму авторизации.
  - Авторизоваться.
  - Перейти на страницу постов или продуктов.
  - Поставить лайк третьему и шестому посту или продукту.
  - Проверить наличие лайков.
  - Снять лайки.
  - Проверить снятие лайков.
- Написать следующий тест-кейс и успешно выполнить его: (2 балла)
  - Зайти на форму авторизации.
  - Авторизоваться.
  - Поставить лайк третьему и шестому посту или продукту.
  - Перейти на страницу постов или продуктов.
  - Проверить наличие лайков.
  - Снять лайки.
  - Проверить снятие лайков.
- Написать следующий тест кейс и успешно выполнить его: (2 балла)
  - Зайти на форму авторизации.
  - Авторизоваться.
  - Перейти на страницу создания постов или продуктов.
  - Создать товар или пост.
  - Проверить создание товара или поста.
  - Удалить товар или пост.
  - Проверить удаление товара или поста.

## Домашнее задание к занятию #7
#### Тестирование снапшотами с использованием библиотеки React Testing Library
- Подключить библиотеку React-Testing-Library в проект (3 балла) ***DONE***
- Протестировать компонент Header на правильность отображения всех элементов. (2 балла) ***DONE***
- Протестировать компонент Footer на правильность отображения всех элементов. (2 балла) ***DONE***
- Протестировать компонент Создания Поста/Продукта применяя тестирование событий. (onClick, onChange, onInput. FireEvent, userEvent) (4 балла)
- Протестировать Компонент Создания/Удаления Отзывов применяя тестирование событий. (onClick, onChange, onInput. FireEvent, userEvent) (4 балла)
- Использовать снэпшоты для каждого теста (3 балла)
- Протестировать работу роутера, применив интеграционное тестирование. (6 баллов)

## Домашнее задание к занятию #6
#### Сделать корзину в интернет магазине
- Реализация страницы корзины. (2 балла) ***DONE***
- Реализация слайса корзины, логики добавления и удаления товаров в ней. (2 балла) ***DONE***
- Отображение количества товаров в корзине в хедере в “пузырьке”. (2 балла) ***DONE***
- Возможность добавления в корзину со страницы каталога в корзину. (2 балла) ***DONE***
- Возможность добавления в корзину со страницы каталога в корзину товара больше одного количества штук (кнопка “В корзину” меняется на счетчик добавляемого товара). (2 балла) ***DONE***
- Возможность добавления в корзину со страницы товара по макету. (2 балла) ***DONE***
##### Требования:
- Нельзя добавить в корзину меньше одного товара. ***DONE***
- Нельзя добавить в корзину больше товаров, чем есть на складе. ***DONE***
- Нельзя добавить в корзину товар, stock которого равен нулю. ***DONE***

## Домашнее задание к занятию #5
#### Оптимизация приложения
- Реализовать поиск товаров (5 баллов) ***DONE***
    - Поиск должен отражаться в query-параметрах url. Здесь вам поможет хук useSearchParams.
    - Реализовать возможность доставать первоначальное состояние поиска из query-параметров. Чтобы можно было делиться ссылкой, в которой зашита поисковая фраза. Здесь вам поможет хук useSearchParams.
    - Поиск должен быть оптимизирован через debounce или throttle. Выбирайте то, что вам больше нравится.

- Реализовать бесконечную подгрузку товаров (7 баллов) ***DONE***
    - В реализации используем браузерное API Intersection Observer.
    - Корректно настраиваем endpoint в RTK Query. В реализации вам поможет материалы к занятию.

## Домашнее задание к занятию #4
#### RTK Query и работа с сервером
- Реализовать страницу регистрации нового пользователя: (3 балла) ***DONE***
  - Форма должна быть создана с использованием библиотеки react-hookform и содержать следующие поля:
    - email — валидный email адрес
    - group — id-шник вашей группы (строка) в формате: ra-<номер_вашего_потока>. Например, для 147 потока название будет: ra-147
    - password — пароль от 6 до 24 символов
  - Для валидации используем yup.
  - Для отправки запросов необходимо создать мутацию через RTK Query.
  - Во время выполнения запроса кнопка регистрации должна быть в состоянии disabled.
  - После регистрации пользователя необходимо совершить автоматический редирект пользователя на страницу авторизации.

- Реализовать страницу авторизации пользователя: (3 балла) ***DONE***
  - Форма должна быть реализована с использованием библиотеки reacthook-form.
  - Для валидации используем yup.
  - Для отправки запросов необходимо создать мутацию через RTK Query.
  - Во время выполнения запроса, кнопка регистрации должна быть в состоянии disabled.
  - После регистрации пользователя необходимо совершить автоматический редирект пользователя на страницу с товарами.
  - Под формой входа не забудьте добавить ссылку на страницу регистрации.

- Реализовать выход из системы (3 балла) ***DONE***
  - Для этого будет достаточно удалить Access Token.

- Реализовать страницу с отображением списка товаров (3 балла) ***DONE***
  - Страница должна быть недоступна для неавторизованных пользователей. Защиту делаем через HOC.
    - HOC должен быть универсальным, то есть его можно использовать для защиты любых страниц.
    - HOC должен уметь переадресовывать неавторизованного пользователя на страницу входа. После успешной авторизации ваше приложение автоматически должно возвращать пользователя на страницу, которую он хотел посетить.

- Для отображения данных используем запрос RTK Query ***DONE***
  - Не забываем уведомлять пользователя о процессе загрузки данных с помощью лоудера. Желательно написать HOC, который возьмёт на себя обязанности по отображению лодера и ошибок. HOC должен быть универсальным.

## Домашнее задание к занятию #3
#### Redux, Redux Toolkit
- Создать срез пользователя и два асинхронных экшена на получение и изменение данных пользователя. (3 балла) ***DONE***
    - Не забудьте типизировать хуки useDispatch и useSelector.
    - Также необходима типизация хука createAsyncThunk , точнее типизация передаваемых аргументов.
    - Использовать срез везде, где необходим пользователь для рендера компонентов.
- Создать срез товаров. Создать асинхронные экшены: получение товаров, удаление товара, установка или удаление лайка, поиск товара. (3 балла) ***DONE***
- Создать срез детальной карточки товара. Создать асинхронные экшены: получение данных карточки, создание отзыва. (3 балла) ***DONE***
- Избавиться от контекста и получать данные для компонентов из централизованного хранилища. (3 балла) ***DONE***

## Домашнее задание к занятию #2
#### Роутинг, работа с контекстом
- Переход в детальную карточку товара и обратно посредством библиотеки React Router v6 (2 балла) ***DONE***
	- Обернуть часть компонента Card в компонент Link .
	- Используя динамический роутинг при нажатии на карточку рендерить компонент детальной карточки, при переходе передавать объект state с текущим location.
	- На странице детальной карточки разместить кнопку назад, нажатии на которую перенаправляет пользователя на предыдущую страницу (если есть state в объекте location) или по умолчанию перенаправляет на список всех карточек.
- Реализовать компонент 404 ошибки и роутинг на него. (1 балл) ***DONE***
	- Используйте path * для обработки несуществующих роутов.
- Реализовать страницу профиля и роутинг на неё (2 балла) ***DONE***
	- Ссылку на страницу профиля разместите в шапке согласно дизайну.
- Реализовать страницу избранных товаров и роутинг на неё. (2 балла) ***DONE***
	- Ссылку на страницу избранных товаров разместите в шапке, согласно
	  дизайну.
- Подключение контекста пользователя и списка товаров. (4 балла) ***DONE*** (контекст списка товаров переписал на  router loader)
	- Контекст пользователя необходимо использовать в списке товаров,
	  карточке товара, на странице профиля и на странице избранных товаров.
		- от id пользователя зависит отображение лайка на карточке товара
	- Контекст определяется на вернём уровне компонентов и через компонент Provider пробрасывается дочерним компонентам.
- Дополнительное задание (необязательное): ***DONE***
	- Сделайте роутинг с использованием функции createBrowserRouter (3 балла)
	- Попробуйте использовать новый синтаксис и подход в роутинге согласно документации https://reactrouter.com/en/main/start/tutorial.

## Домашнее задание к занятию #1
#### Декомпозиция проекта, работа с хуками useState, useEffect
- Создать репозиторий и добавить в Collaborators проверяющего. Развернуть сборку, запустить линтинг и проверить работу pre-commit хуков (1 балл) ***DONE***
    - Создать репозиторий на GitLab и добавить проверяющего в Collaborators (логин проверяющего получите в Telegram-канале).
    - Развернуть окружение на своей или предоставленной Webpack-сборке. Вы также можете использовать сторонние решения, например Vite.
    - Настроить скрипты для линтинга кода и хуки Git для запуска линтинга перед коммитом.
- Декомпозировать на компоненты страницу каталога, реализовать компоненты: (3 балла) ***DONE***
    - Header — шапка сайта.
    - Footer — подвал сайта.
    - Card — анонс карточки товара.
    - CardList — список карточек.
    - Logo — логотип.
    - Sort — компонент сортировки.
    - Search — компонент поиска, можно отдельно выделить компонент инпута и кнопки.
    - SpinnerLayout/Skilleton — компонент ожидания загрузки или скелетон анонса карточки товара.
- Рендеринг товаров из массива (3 балла) ***DONE***
	- Реализовать рендер карточек товаров в компоненте CardList, данные для
	  рендеринга возьмите из файла.
	- Отрендерить 12 карточек на странице.
- Фильтрация товаров при вводе в поисковую строку (2 балла) ***DONE***
	- Фильтрация товаров осуществляется при вводе в компонент Search,
	  фактически производится фильтрация исходного массива.
- Реализация пагинации товаров (3 балла) ***DONE***
	- Реализовать логику пагинации списков.
	- Компонент должен быть универсальным.
